SpaceX 星艦 SN8 原型機首搭載 3 具猛禽發動機，完成靜態點火測試

SpaceX 的 SpaceX 星艦（Star ship）各階段原型機正在按部就班測試中，今年 8 月 SN5 原型機完成靜態點火（Static fire，註 1）測試、並搭載單台猛禽發動機（註 2）完成 150 公尺懸停測試；9 月初 SN6 原型機也完成搭載單台猛禽發動機懸停測試；9 月底 SN7.1 原型機完成爆炸測試。現在 SN8 原型機進一步搭載 3 台猛禽發動機，也完成靜態點火測試。

與「無頭」的 SN5、SN6 版本不同，這兩者看起來就像水塔，但 SN8 是外形架構接近最終型態的原型機（最終版本的星艦將裝備 6 個猛禽火箭發動機，高約 50 公尺），帶有鼻錐和可控制方向的襟翼，若一切按計畫進行，則本月底或下月初將進行 SN8 原型機無人駕駛試飛，最大飛行高度可達離地 18 公里。

馬斯克過了好幾小時才在他的 Twitter 分享此消息（這似乎是他首選的新聞發布方式），不過在他推文之前消息就已如野火般蔓延開了，馬斯克自己也認為測試數據看起來還不錯，但這應該不是試飛前最後一次靜態點火測試。

SpaceX 最終將使用星艦（包含「超級重型（Super Heavy）」第一級助推器）作為所有任務的載具，從發射地球軌道衛星到輸送乘客與有效載荷的月球任務、火星任務甚至其他更遙遠的天體目的地，預計 2022 年展開全面飛行，第一批載滿支援火星探索任務的貨物將於 2024 年到達火星，在那之前，還有 SN9～SN14 原型機等待測試。

中共表示：拜燈快d上台 e個我要偷